\sect{Aufgabe 4.2}

Seien $ a, b, c \in \R $. Beweisen Sie:
\begin{enumerate}
	\item Es gilt $ a^2 + b^2 \geq 2ab $.
	\item Es gilt $ a^2 + b^2 + c^2 \geq ab + bc + ca $.
	\item Ist $ a + b + c \geq 0 $, so folgt $ a^3 + b^3 + c^3 \geq 3abc $.
\end{enumerate}

\subsection*{Teilaufgabe 1}

$ a^2 + b^2 \geq 2ab \eq a^2 - 2ab + b^2 \geq 0 \eq (a-b)^2 \geq 0 $. \\
Dies ist wahr, da der quadrierte Ausdruck immer $ \geq 0 $ ist.

\qed


\subsection*{Teilaufgabe 2}

Aus dem Ergebnis von Teilaufgabe 1 folgt: \\
$ a^2 + b^2 \geq 2ab $, $ b^2 + c^2 \geq 2bc $ und $ c^2 + a^2 \geq 2ca $. \\

Daraus folgt: \\
$ (a^2 + b^2) + (b^2 + c^2) + (c^2 + a^2) \geq 2ab + 2bc + 2ca $ \\
$ \eq 2a^2 + 2b^2 + 2c^2 \geq 2ab + 2bc + 2ca $ \\
$ \eq 2(a^2 + b^2 + c^2) \geq 2(ab + bc + ca) $ \\
$ \eq a^2 + b^2 + c^2 \geq ab + bc + ca $.

\qed

\subsection*{Teilaufgabe 3}
Aller Beweisversuche waren leider erfolglos... $ \ddot\frown $